【禁飛令越演越烈】英國丶歐盟亦加入禁飛行列 波音股價急挫

繼早前中國丶新加坡丶馬來西亞丶澳洲下令停飛後，英國丶歐盟丶土耳其丶印度亦頒布停止737 MAX的運作及禁止相關機型飛越其領空

除此之外，墨西哥丶巴西等28個國家或地區有航空公司宣布暫停波音737 MAX 8航班嘅飛行

另外受事件影響，波音股價連續兩日急挫，累跌超11%，本周為止波音市值已經蒸發約270億美元(約2100億港元）

據報同樣因操作737 MAX8而發生空難嘅印尼獅航計劃取消向波音訂購737 MAX，該訂單價值220億美元（約1730億港元）

波音今次好似幾大鑊，究竟會唔會重演麥道DC-10嘅結局

(小知識：麥道公司係1940-70年代同波音叮噹馬頭，係美國主要嘅飛機製造商之一，但係70年代之後，麥道公司嘅DC-10屢次發生空難，最後陷入財政困難被波音收購)

埃塞俄比亞航空空難之後，全球多國相繼宣布停飛同款波音737 MAX型號客機，或禁止航機飛越領空，但美國和加拿大就表明不會禁止使用。

波音737 MAX 8客機五個月內兩度墜毀，分別造成189和157人罹難，引發客機安全疑慮。中國、埃塞俄比亞、澳洲、馬來西亞、南韓等國，以及多間航空公司相繼停飛同款客機，而擁有28個成員國的歐盟亦加入禁飛行列。

歐洲航空安全局星期二(12日)發聲明稱，已發出停飛指令，暫停歐盟範圍內所有737 MAX 8和MAX 9機型的運作，同時禁止其他所有航班進出歐盟。而英國民航部門周二亦下令，禁止737 MAX飛機，進出或飛越英國領空。

印度航空部門亦於今日凌晨(13日)在社交網站發文，表示已下令即時全面禁飛737 MAX型號客機，當中包括往來香港的印度香料航空。

本港民航處亦未頒下禁飛令，指由於美國當局指737 MAX仍適合飛行，及埃塞俄比亞空難仍在調查，處方會密切留意事態發展及調查進度。

至於波音總部所在的美國，以及加拿大就表明，不會禁制使用737 MAX客機，認為客機仍然安全並適宜飛行。

但美國不少國會議員表示擔憂，代表美國航空2萬多名空中服務員的協會，亦強烈要求當局停飛；又指會員可選擇不在有關飛機執勤。

美國總統特朗普亦發文稱，飛機變得愈來愈複雜，會製造危險。而波音就表示，對737 MAX系列充滿信心，又指兩宗事故有相似之處，但調查只屬初步階段，未來數周亦會提升有關軟件。

source:

美國都未停飛 小題大做

侵侵又贏

如果間航空公司唔禁飛，乘客見到班機係737MAX8飛都未必敢坐，寧願揀其他航空公司

但大部分空域不能進入，玩美加only

新系統，完善軟件的確要時間，可惜代價太大，俾我都怕

明益airbus

理性Ｄ，俾你都怕

六點起香港都停飛啦

佢連d manual 都係抄FAA既，仲要一字不改
如果係大學功課，一早俾人捉plagiarism

依家全球停飛之後，連空域都唔俾入，即係例如我冰島去摩洛哥都唔可以經過英國同歐盟領空，咁搞法真係好多航線收皮

依家仲飛緊737Max8嘅幾乎得返係美國同加拿大

原本先想贊佢冇跟中國民航局
置中國顔面何存

依家即刻改
不過諗真啲得俄羅斯同印度飛香港有用737MAX8
依家中國同印度領空close左
佢都冇辦法繼續用落去

民航處先至順水推舟話停飛，其實就係乜野都唔使做順利解決左件事

幾乎全部ground晒，一款機型冇理由淨係靠美國同加拿大撐住，如果遲啲調查報告冇講明係operator問題，咁Boeing就要食咗呢隻貓佢

一係改設計一係upgrade軟件，就算改設計都要改條生產線，無論點樣Boeing聲譽都會嚴重受損

所以而家一切都等調查報告，Boeing應該好心急

全世界都禁

香港六點半都禁埋 官腔到呢

又贏

反對停飛
最緊要落中國面
安全問題是但啦

將max 8變成美加專用機型，其他機用來飛外地咪得

Update【Boeing 737 Max 8 Jets Are Grounded Everywhere】

事隔一日，加拿大改口風話收到最新衛星數據分析同上次獅航空難「有未經證實相似之處」，停飛埋
美國輿論普遍不滿美國聯邦航空管理局(FAA)遲遲不肯定飛，最尾trump親自落order ground 737 MAX，全球371架737 MAX最終停飛

琴日波音股價係特朗普宣布737 MAX 全面停飛後曾經下跌約2%，但之後又收復失地，倒升0.5%

btw雖然琴日香港早一步宣布停飛 但都畀人鬧黐錯美國
明報社評﹕美航空安全權威動搖 香港禁飛決定慢半拍

禁得快又畀人話限內地尾
禁得慢又畀人慢半拍

所以大陸真係好醒，知道一有事就第一時間停飛，之後其他國家跟隨停飛，大陸真心勁

而家全世界都禁飛，中國又成功攞彩
又贏

美國等輸

即刻撈抵

今次真係airbus發大財